Для того, щоб додати нове домашнє завдання в новий репозиторій є 2 шляхи. Перший спосіб: Створюємо новий репозиторій на сайті Gitlab.com, клонуємо його на свій компʼютер за допомогою команди git clone. У папці, де буде зберігатися репозиторій, відкриваємо Термінал і клонуємо віддалений репозиторій за адресою Clon with HTTPS. В локальному репозиторію додаємо додаємо домашнє завдання. Щоб відправити всі зміни на віддалений репозиторій, відкриваємо Термінал і робимо наступниі дії: 1.Додаємо всі зміни, які були в локальному репозиторію командою git add ., 2.Фіксуємо всі зміни командою git commit -m "", 3.Відправляємо за допомогою команди git push. Другий спосіб: 1.Створюємо новий репозиторій на сайті Gitlab, 2.В програмі VS Code відкриваємо папку з домашнім завданням і відправляємо на віддалений репозиторій через Термінал за допомогою команд: 1. git add . (додаємо), 2. git commit -m ""(фіксуємо), 3.git remote add origin (прив'язуємо до репозиторію), 4.git push origin master (відправляємо)
Для того, щоб додати існуюче домашнє завдання в новий репозиторій на Gitlab.com: 1.Створюємо новий репозиторій на сайті Gitlab 2.В папці з проетом виконуємо git init, 3.Додаємо файли за допомогою команди git add ., 4.Перевіряємо статус наших файлів командою git status 5.Командою git commit -m "" зберігаємо всі раніше зроблені зміни, 6.Прив'язуємо до нового репозиторію командою git remote add origin, 7.Відправляємо на Gitlab за допомогою команди git push origin master
